地中海泥芯揭 16 萬年來撒哈拉沙漠曾多次出現草原

撒哈拉沙漠大部分地區數千年前可能是一片綠色草原，這都可由石器時代洞穴石刻與壁畫上的史前長頸鹿、鱷魚和人類游泳作佐證。

最新刊於《自然地球科學》的研究，從地中海沉積物核與氣候模型模擬對 16 萬年以來撒哈拉沙漠與北非環境變化，提出更多更詳細背景…

少歌劇場版要成神了

唔係古埃及果陣仲有草原？
後來沙漠化古埃及先衰落？

非洲係人類起源地
沙漠之下應該埋左好多考古學寶藏

以前係從人類痕跡推斷，個研究提供更多地質證據